\documentclass[addpoints,answers]{exam}				% Für Lösungen "answers" als Option hinzufügen
\input{student.tex}
\input{setup.tex}

% Fuer Klausuren in zwei Sprachen
\newcommand{\de}[1]{\textcolor{blue}{\footnotesize #1}}
\newcommand{\dep}[1]{\newline\de{#1}}

\input{exam_meta.tex}

\begin{document}

\input{titlepage.tex}

Willkommen bei der Prüfung für den Kurs {\textbf \coursename}.

\subsection*{Regeln}

\begin{itemize}
\item Sie haben zur Beantwortung aller Fragen 90 Minuten Zeit.
\item Durch Beginn der schriftlichen Bearbeitung bestätigen Sie, dass Sie gesundheitlich zu einer Prüfung in der Lage sind.
\item Bitte schreiben Sie deutlich. Wir können nur lesbare Antworten bewerten.
\item Als Hilfsmittel sind Schreibwerkzeuge und ein nicht-programmierbarer Taschenrechner gestattet.
\item Elektronische Geräte mit nichtflüchtigem Speicher oder Kommunikationsfähigkeiten - egal ob aktiviert oder nicht - sind untersagt. Das Vorhandensein solcher Geräte in Ihrer Reichweite kann als Betrugsversuch gewertet werden.
\item Gespräche mit anderen Studenten und der Austausch von schriftlichen Notizen sind während der Bearbeitungszeit untersagt und können als Betrugsversuch gewertet werden.
\item Wenn Sie eine Frage haben oder die Toilette besuchen müssen, melden Sie sich bitte und warten auf eine Aufsichtsperson.
\item Sie können zur Beantwortung auch einen Bleistift benutzen.
\end{itemize}

Frage 4 ist eine Bonusaufgabe und daher zum Erreichen der vollen Punktzahl nicht nötig.

Zum Bestehen der Prüfung müssen sie mindestens 0 Punkte erreichen. Viel Erfolg!
\\\\
\begin{center}
\combinedgradetable[h]
\end{center}
\pagebreak

\begin{questions}
\input{tasks/multiplechoice.tex}
%\pagebreak
\input{tasks/task1.tex}
%\pagebreak
\input{tasks/bonus.tex}

\end{questions}

%\clearpage
%\section*{Zusätzliche Notizen}
\end{document}